\poemtitle{Смысла нет}
\settowidth{\versewidth}{Бьются, раз сойдясь на поле,}
\begin{verse}[\versewidth]
  Смысла нет бежать за Солнцем\\*
  В полуночной темноте.\\*
  Появляются в оконце\\*
  Лики тех, кто шел к мечте.\\!

  Нет конца тщеславной смуте,\\*
  Душ, сердец, неявных снов.\\*
  Но я слышу, как в минуте\\*
  Смерть и жизнь, как тень веков,\\!

  Бьются, раз сойдясь на поле,\\*
  И исход понятен мне,\\*
  Но отпущенному --- воля,\\*
  Не всему тонуть в вине.\\!

  Я не верю в откровенья,\\*
  Смысла жизни не ищу.\\*
  То, что не предназначалось,\\*
  С легким сердцем отпущу.\\!

  Но понять теперь --- зачем же\\*
  Мы ведем свою игру\ldots\\*
  Непонятные надежды ---\\*
  Только факел на ветру.\\!

  Много ль нам от жизни надо?\\*
  Много ль раз нам суждено\\*
  Испытать всё то на яды,\\*
  Что испытано давно?\\!

  Пусть восходы открывая,\\*
  Дверь не ту легко открыть.\\*
  Все мы чашу допиваем.\\*
  Смысла нет. Не может быть.\\!

  \attrib{$20\frac{9}{XI}07$}
\end{verse}
